挖受害人黑材料 傳媒捱轟

[url][/url]

挖受害人黑材料 傳媒捱轟

139,682

適中字型
較大字型

■多個組織到芝加哥奧黑爾國際機場示威。路透社
■多個組織到芝加哥奧黑爾國際機場示威。路透社
聯航拖乘客落機事件主角醫生杜成德變新聞人物後，批評矛頭轉向起底揭露他不光彩過去的傳媒，亦觸發新聞道德爭議。
率先為杜成德起底的《路易斯維爾信使報》成眾矢之的。該報道備受多名同行質疑和批評。曾揭發國家安全局（NSA）大規模監控的名記者格林沃爾德（Glenn Greenwald）質問：「為甚麼這名普通公民一些跟這件事無關的舊事，現在會變成有新聞價值去發掘和刊登？」

被指報道犯罪紀錄偏頗
「食家」（Eater）網站執行主編羅斯納更狠批，挖受害者黑材料是助聯航和警方開脫，有關記者是「跟國家暴力同謀的宣傳員，低級版的里芬斯塔爾（納粹德國著名女導演），將被歷史完全遺忘」。
《路易斯維爾信使報》執行主編克里斯托弗回應，指報道偏幫聯航是「荒謬的批評」，當地傳媒之前報道杜成德的舊案件，讀者對他有印象，這樣的人成焦點人物，不可能不提舊事。但全國廣播電台（NPR）傳媒通訊員福爾肯弗利克批評，只報道犯罪紀錄，並非全面報道一個人，有失偏頗。
美國有線新聞網絡

上一則
CEO「衷心道歉」拒辭職

下一則
聯航急瀉 股神單日輸1.8億

CEO「衷心道歉」拒辭職
聯航急瀉 股神單日輸1.8億
網民怒剪聯航卡 莫乃光響應
一身傷留醫 聘兩著名律師提控聯合航空暴力趕客 華裔醫生擬索償